<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Tutt0l4nd|T3ch&amp;M0r3</title>
    <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Tutt0l4nd|T3ch&amp;M0r3</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 19:10:33 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.manuelriccadonna.it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Riguardare un film Disney</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/dumbo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 19:10:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/dumbo/</guid>
      <description>Ho un figlio di 5 anni e mezzo e uno di quasi 3. Visto che è di moda rifare i cartoni animati della Disney, ho voluto riguardare Dumbo insieme ai miei bimbi. Ma il film del 1941. Pensare alla bellezza di un film per come è stato creato e con i mezzi dell&amp;rsquo;epoca mi fa venire la pelle d&amp;rsquo;oca.. Pensare che per ogni secondo di film ci sia dietro almeno 25 disegni perfettamente in sequenza per dare l&amp;rsquo;idea del movimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come mi sono costruito un NAS</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/nas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 14:53:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/nas/</guid>
      <description>Sono sempre alla ricerca della voglia di potermi costruire le cose che mi servono. Ho scoperto da un paio di anno il mondo Raspberry e ho scoperto come con poche cose si possono davvero costruire strumenti molto utili. Avevo poi messo la testa nel mondo di Arduino.. ma non sono stato costante quindi ho abbandonato. Dicevamo del mondo di Raspberry. Ho incrociato per la prima volta il mondo di Raspeberry quando ho visto su youtube una bellissima guida su come costruire una stazione Retrogamer con tutti i giochi da me giocati quando ancora con 200 lire si passava la giornata in sala giochi al mare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In media stat Virtus</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/articolo13/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 18:57:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/articolo13/</guid>
      <description>Da due giorni non sento altro che parlare del Chaos! Libera Internet, Bavaglio messo dall&amp;rsquo;Europa.. Soppressione della creatività, uccisione dei piccoli creator.. Censura preventiva, Minority Report.. ecc ecc. Ma dove sta la verità? In media stat Virtus. Bisogna capire e leggere bene cosa si è legiferato prima di generare Fake News, falsi allarmismi ecc ecc. Sia da quelli favorevoli e che dai contrari. Ebbene.. io ho letto e riletto prima di scrivere le mie considerazioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple Service: Deviazione?</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/apple_service/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 20:59:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/apple_service/</guid>
      <description>Le novità erano già tutte conosciute, per questo questo Keynote di Apple.. non mi ha stupito. La variazione, o meglio l&amp;rsquo;implementazione di nuovi servizi nell&amp;rsquo;ecosistema Apple era nell&amp;rsquo;aria. Troppo ghiotto un mercato con pochi padroni per non provare a metterci pretpotentemente il naso. E così è successo anche ad Apple. Fare il primo Keynote senza presentare nulla di nuovo a livello di Hardware (aveva già tutto presentato nel corso dell&amp;rsquo;ultima settimana) è una notizia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando ci si aggiorna</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/update/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:59:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/update/</guid>
      <description>Ecco un nuovo aggiornamento dal mio piccolo blog. Diciamo che non è ancora partita la parte tecnica, dove mi piacerebbe spiegare alcune soluzioni che ho adottato nella mia vita per migliorla. Oggi mi piacerebbe raccontare cosa ho combinato in questi ultimi giorni. Da circa 9 mesi ho cambiato lavoro e ho lasciato un incarico di responsabilità per poter ripartire e ritrovare nuovi stimoli. Sono passato da una multinazionale ad un&amp;rsquo;azienda locale molto importante per il mio territorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple News</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/apple/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:53:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/apple/</guid>
      <description>Sto seguendo in maniera distratta tutta la nuova stategia che Apple sta portando nelle nostre case. Ammetto che dal 2007 sono un Apple fanboy, con molti distacchi per mie diversità di vedute, ma che alla fine mi hanno portato a seguire sempre con accuratezza tutte le vicissitudini della casa della mela morsicata. Cupertino sforna continuamente prodotti che mi lasciano sempre più perplesso. Non per i prodotti di per sè ma per come stanno sviluppando tutta la gamma prodotto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Keyboard</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/keyboard/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 22:34:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/keyboard/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; da un pò che la guardo su Amazon, ma no ho mai avuto la voglia di premere compra ora.. Sto parlando di una tastiera meccanica seria. Ne ho trovata una bluetooth.. e soprattutto con layout italiano. Non che questo sia un problema, ma sono stanco di adattarmi a cercare i tasti della mia lingua madre su tastiere anglofone.. Sto scrivendo da una lofree DOT presa su indiegogo credo. Bellissima in stile retro, con il classico rumore dei tasti in stile Olivetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuova Configurazione - Nuova Vita</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/new_pc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 23:51:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/new_pc/</guid>
      <description>Dopo innumerevoli test e prove.. finalmente ho trova la mia distro linux da battaglia. Ho un notebook DELL Latitude E7240 che ho preso per la mia mobilità. Ho quasi sempre avuto installato W10 perchè leggero e rapido da caricare. Questo notebook non è giovane.. ma con 16GB di Ram e un SSD da 128 gb è estremamente funzionale. Poco tempo fa, guardando un video su Youtube (ve lo lascio in fondo al post) mi sono innamorato di questa distro:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Less is more</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/less_is_more/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 15:43:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/less_is_more/</guid>
      <description>Provo a mettermi a scrivere una seconda puntata di questo simil blog. Non credo sarà un appuntamento fisso, ma potrebbe essere una serie di post per spiegare perchè questo progetto. O addirittura una serie di interventi a commento di qualcosa. Intanto accontentatevi di alcune massime che ho capito dopo 20 anni di tech:
 Less is more Cercate ciò che vi serve.. Non fatevi dire dagli altri cosa vi serve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primo Post</title>
      <link>https://www.manuelriccadonna.it/posts/primo_post/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:52:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.manuelriccadonna.it/posts/primo_post/</guid>
      <description>Non so come si inizia un articolo per raccontare la propria vita digitale.. vorrei far si che la tastiera scrivesse tutto in automatico semplicemente dettando con la mia voce..Potrei anche farlo.. ma non mi va. Sto scrivendo parole a caso sulla mia tastiera con quel rumore meccanico, che tanto mi ricorda la tatiera di una vecchia Olivetti.. unica differenza, mi manca il tasto per cambiare il colore da nero a rosso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>